\documentclass[../ro-fa-lab.tex]{subfiles}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    pdftitle={(RO) L8 - Multimi disjuncte},   % The title shown in the browser tab
    pdfauthor={},         % Your name or organization
    pdfsubject={},   % A brief description
    pdfkeywords={}
}

\begin{document}


\section{\texorpdfstring{\textbf{Tema Nr. 8: Mulțimi disjuncte}}{Tema Nr. 8: Mulțimi disjuncte}}\label{assign8}

\textbf{Timp alocat:} 2 ore

\subsection{Implementare}\label{implementare}

Se cere implementarea \textbf{corectă} și \textbf{eficientă} a
operațiilor de bază pe \textbf{mulțimi disjuncte} (\emph{capitolul
21.1} din \cite{cormen}) și a
algoritmului lui \textbf{Kruskal} (găsirea arborelui de acoperire
minimă, \emph{capitolul 23.2} din \cite{cormen}) folosind mulțimi
disjuncte.

Se cere să folosiți o pădure de arbori pentru reprezentarea mulțimilor
disjuncte. Fiecare arbore trebuie extins cu un câmp \emph{rank}
(înălțimea arborelui).

Operațiile de bază pe \textbf{mulțimi disjuncte} sunt\textbf{:}

\begin{itemize}
\item
  MAKE\_SET (x)

  \begin{itemize}
  \item
    creează o mulțime nouă ce conține elementul \emph{x}
  \end{itemize}
\item
  UNION (x, y)

  \begin{itemize}
  \item
    realizează reuniunea dintre mulțimea care îl conține pe \emph{x} și
    mulțimea care îl conține pe y
  \item
    euristica \emph{union by rank} ține cont de înălțime celor doi
    arbori pentru a realiza reuniunea dintre mulțimi
  \item
    pseudocodul poate fi găsit la \emph{capitolul
    21.3}\cite{cormen}
  \end{itemize}
\item
  FIND\_SET (x)

  \begin{itemize}
  \item
    caută mulțime în care se află \emph{x}
  \item
    euristica \emph{path compression} leagă toate elementele de pe
    ramura cu \emph{x} la rădăcina arborelui
  \end{itemize}
\end{itemize}






\subsection{Cerințe minimale pentru notare}\label{cerinux21be-minimale-pentru-notare}

Lipsa oricărei cerințe minimale (chiar și parțială) poate rezulta într-o notă mai mică prin penalizări sau refuzul de a prelua tema, rezultând în nota 0.

\begin{itemize}
\item
  \emph{Demo}: Pregătiți un exemplu pentru exemplificarea corectitudinii fiecărui
  algoritm implementat. Corectitudinea fiecărui algoritm se demonstrează printr-un exemplu simplu (maxim 10 valori).
\item
    Graficele create trebuie să fie ușor de evaluat, adică grupate și adunate prin funcțiile Profiler după cerințele temei. Tema nu va fi evaluată dacă conține o multitudine de grafice negrupate. De exemplu, analiza comparativă implică gruparea într-un singur grafic a algoritmilor comparați.
\item
  Interpretați graficul/graficele și notați observațiile personale în antetul
  fișierului \emph{main.cpp}, într-un comentariu bloc informativ.
\item
  Nu preluăm teme care nu sunt indentate și care nu sunt organizate în
  funcții (de exemplu, nu prelăum teme unde tot codul este pus în main).
\item
  \emph{Punctajele din barem sunt corespondente unei rezolvări corecte și
  complete a cerinței, calitatea interpretărilor din comentariul bloc și
  \textbf{răspunsul corect dat de dumeavostră la întrebările puse de către profesor.}}
\end{itemize}









\subsection{Cerințe}\label{cerinux21be}

\subsubsection{Implementare corectă a MAKE\_SET, UNION și FIND\_SET
(5p)}\label{implementare-corectux103-a-make_set-union-ux219i-find_set-5p}

\emph{Demo}: Corectitudinea algoritmilor va trebui demonstrată pe date de intrare de
dimensiuni mici.

\begin{itemize}
\item
  creați (MAKE) 10 mulțimi + afișare conținuturilor seturilor
\item
  executați secvența UNION și FIND\_SET pentru 5 elemente + afișare
  conținuturilor seturilor
\end{itemize}

\subsubsection{Implementarea corectă și eficientă a algoritmului lui
Kruskal
(2p)}\label{implementarea-corectux103-ux219i-eficientux103-a-algoritmului-lui-kruskal-2p}

\emph{Demo}: Corectitudinea algoritmului va trebui demonstrată pe date de intrare de
dimensiuni mici.

\begin{itemize}
\item
  creați un graf cu 5 noduri și 9 muchii + \textbf{afișare muchii}
\item
  aplicarea algoritmului lui Kruskal + \textbf{afișarea muchiilor alese}
\end{itemize}

\subsubsection{Evaluarea operațiilor pe mulțimi disjuncte (MAKE, UNION,
FIND) folosind algoritmului lui Kruskal
(3p)}\label{evaluarea-operaux21biilor-pe-mulux21bimi-disjuncte-make-union-find-folosind-algoritmului-lui-kruskal-3p}

\textbf{!} Înainte de a începe să lucrați pe partea de evaluare,
asigurați-vă că aveți un \textbf{algoritm corect}!

O dată ce sunteți siguri că algoritmul funcționează corect:

\begin{itemize}
\item
  variați \emph{n} de la 100 la 10000 cu un pas de 100
\item
  pentru fiecare \emph{n}

  \begin{itemize}
  \item
    construiți un graf \textbf{conex}, \textbf{neorientat} și
    \textbf{aleatoriu} cu ponderi pe muchii (\textbf{n} noduri,
    \textbf{n*4} muchii)
  \item
    determinați arborele de acoperire minima folosind algoritmul lui
    Kruskal

    \begin{itemize}
    \item
      evaluați efortul computațional \ul{al fiecărei operații de bază}
      (MAKE, UNION, FIND \emph{-- reprezentați rezultatele sub forma
      unui grafic cu trei serii}) pe mulțimi disjuncte ca suma
      comparațiilor și atribuțiilor efectuate; astfel, ar trebui să
      existe \textbf{3 serii în grafic}, câte una pentru fiecare
      operație.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\printbibliography

\end{document}